「GAME 書 + 錄影帶 + 粵語配音」會令你想起甚麼？

2017-11-16 13:53 撰文: Cheng Lap
Share on Google+
相比起今天最受歡迎的幾乎都是影片或者直播，九十年代要得到電玩資訊，主要是雜誌和報紙，電視呢？

你想要在電視看到遊戲相關節目，不是沒有，不過真的出奇的罕見或困難。所以你能看到的，多數是不會動的文字和圖畫。

所以，今次要介紹的這個當年遊戲資訊的影片系列，就顯得非常的罕見。你要找少數香港早期關於遊戲的影片不容易，這更能顯出這個叫作《第一戰》的錄影帶雜誌系列的價值。

他是一套介紹九十年代初電玩的雜誌，以 VHS 錄影帶的形式銷售，沒記錯的話，好像可以在當時的便利店和超級市場買到。這個系列的命名方式是第一集叫《第一戰》，第三集叫《第三戰》，不過好像沒出到《第十戰》就執笠了。

整個節目由兩個穿著公仔裝扮的機械人主持，一共有七個環節，分別是介紹最新遊戲的「新 GAME 速報」，介紹港日兩地當年各個主機最受歡迎的遊戲的「日本風雲榜」和「香港風雲榜」，以現場採訪為主的「微距傳真」，看名字就知道內容的「必勝攻略秘笈」，專門講遊戲秘技的「百變非常口」，以及做專題介紹的「縱橫特集」。

整個雜誌都是用粵語配音，並不是字正腔圓的那種，而是很像現在直播和網絡紅人那種說話方式，老套點的說法是頗為「生鬼」，生活化，所以這完全是做給粵語地區的人看的電玩節目，而不僅僅是別的地方的東西翻譯而已。

你可能說，這些電玩的東西，現在隨便都能網上找到，除了粵語外也沒甚麼特別是嗎？不是這樣的。從今天的角度看，這套錄影帶系列最珍貴的地方，就是保留了很多九十年代香港的珍貴片段，特別是有關電腦電玩場以及早期遊戲文化的珍貴片段。

例如，記得之前談過的 HUDSON 大賽嗎？我發現《第三戰》中的微距傳真，內有珍貴的1990年 PC-ENGINE 香港大賽片段，內有高橋名人在香港簽名的影片，不知道傳回給高橋名人本人看會有甚麼想法。那年高級組的冠軍叫鄧祺樟，今天應該已經是壯年人了吧。不知道他是否還保留著當年的獎品。

因為錄影帶很多內容都是在香港拍攝，你可以看到那些現已消失的九十年代初風景，例如九十年代初高登商場賣遊戲的店子，佈置是怎樣呢？你要找照片都很難了，可是卻有一段完整的影片，看到當年的遊戲怎樣擺在櫃子裡、內部情況以及價錢等，這些影片可是極難找到了，就算你找到那時代的影片，又有誰會特意去拍電玩店和高登商場呢？相信我，只要經歷過當年的人去看一看片段，會勾起很多記憶的。

另外，對同人文化有興趣的朋友，在裡面也會找到一些早期的足跡，例如「四百呎」，也在這個雜誌有介紹過，所以他的主題並不是單單是遊戲而已，而是一個珍貴八、九十年代的青少年文娛文化紀錄。

所以，怎可能只把他看成雜誌和娛樂？他已經是歷史資料和集體回憶了。

有沒得睇番？

無

妖獸都市

以前D動畫有廣東話配音，親切好多

超任一族
好想睇返

宜家上網乜鬼野遊戲情報都有，隻game出左唔夠一日就已經有老翻，如果卡關咪上youtube ign gamefaq找攻略，呢D乜鬼電玩節目執柒左去啦

喂呀哥 人地講緊上個世紀的事

連登點解咁多渾人?

就等我用黑暗力量擊配渾人界